\ClearForPaper
\chapter*{Introduction}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Introduction}
\markboth{Introduction}{}

\pagenumbering{arabic} %numérotation en chiffres arabes
\setcounter{page}{1} %commence ici

\epigraph{L'espace est un doute~: il faut sans cesse le marquer, le désigner ; il n'est jamais à moi, il ne m'est jamais donné, il faut que j'en fasse la conquête. Mes espaces sont fragiles~: le temps va les user, va les détruire~: rien ne ressemblera plus à ce qui était, mes souvenirs me trahiront, l'oubli s'infiltrera dans ma mémoire, je regarderai sans les reconnaître quelques photos jaunies aux bords tout cassés [\ldots{}] L'espace fond comme le sable coule entre les doigts. Le temps l'emporte et ne m'en laisse que des lambeaux informes~: Écrire~: essayer méticuleusement de retenir quelque chose~: arracher quelques bribes précises au vide qui se creuse, laisser, quelque part, un sillon, une trace, une marque ou quelques signes.}
    {\cite[122-123]{Perec_Especes_Espaces}}

\section{Travailler aux frontières~: problématique}

Allo allo

\section{Hypothèses}\label{hypothèses_fondamentales}

\paragraph{H4~:}
\begin{enumerate}[beginpenalty=10000]
\item \textbf{Sous-hypothèse 4.1}~: En marge et

\item \textbf{Sous-hypothèse 4.2}~: Un travail clinique
\end{enumerate}


\section{Quelques définitions}

\paragraph{Allo-engen\-drement~:}
\notion{Allo-engendrement}

J'ai proposé cette notion dans le travail de recherche qui est à l'origine de cette thèse (cf. \textit{infra}, p. \pageref{travail_M2R}).

%\clearpage
\paragraph{Auto-engen\-drement traumatique \parencite{Gaillard_2006, Gaillard_2011}~:}
\notion{Allo-engendrement}
\mbox{}\\ %hack forcing newline after \paragraph
Georges Gaillard nomme ainsi

\begin{quote}
\guil{a l'impression que son sentiment de mourir est dépourvu de toute la signification qu'il peut avoir. Il réintrojecte alors, non pas une peur de mourir devenue tolérable, mais une terreur sans nom.} \parencite[116]{Bion_Thinking}
\end{quote}
